無視「賣身」批評 赴深圳晤市委書記 韓國瑜圖將高雄變前海

無視「賣身」批評 赴深圳晤市委書記
韓國瑜圖將高雄變前海

韓國瑜抵達深圳蛇口碼頭後，向在該處等候的多名「韓粉」致謝。《蘋果》記者
,
【「韓」流捲陸】

首次以高雄市長身份訪問港澳大陸的韓國瑜，結束港澳行程後，昨日正式開始此次外訪的重頭戲，轉往深圳繼續旋風式訪問。韓一行獲大陸官方高規格接待，由國台辦局長級官員迎接，傍晚與廣東省委副書記、深圳市委書記王偉中會面。王讚揚對方公開堅持「九二共識」，韓國瑜致辭時重提在高雄劃設自貿區，深圳「前海經濟特區」可當作高雄參考。然而，韓國瑜早前不顧身份與中聯辦主任公開見面繼續捱轟，有意參選總統的台灣行政院前院長賴清德，提醒韓「只賣農產品，不賣身」。

相關新聞：訪澳賽馬會 走後門避傳媒

韓國瑜澳門行程告一段落，昨午1時許坐船到深圳蛇口，大陸方面由國台辦聯絡局長劉軍川到碼頭迎接，約10名「韓粉」到場支持。深圳首站先到前海展示廳參觀，後到前海深港青年夢工廠及為「台灣青年創新創業基地」揭牌，一行人在創業基地觀看國家主席習近平影片。韓在現場遇見高雄同鄉，高興得高呼「高雄發大財，青年基地發大財」。至傍晚，韓國瑜到五洲賓館與深圳市委書記王偉中及深圳市長陳如桂見面。先發言的王讚揚韓公開堅持九二共識：「我也注意到你當選市長後，也多次表達與深圳加強交流合作的意願。」

蛇口碼頭附近昨午加強保安，實施封路措施。

五洲賓館疑似宴會地點華夏廳的入口，保安嚴密，入內需接受安檢。

《蘋果》記者

與王偉中閉門會議被轟

韓國瑜致辭時未提政治話題，稱前海是城中之城、特區中的特區，將來希望高雄能與新加坡、馬來西亞開一條線，另一條線是深圳、廈門等大陸南方城市，促成「南南合作」。韓又稱，很多人在背後酸言酸語，他不在乎，要大步前行為高雄將來打出更靈活的路。雙方致辭後進行閉門會議，會後被問及到深圳期待的事是甚麼？韓國瑜毫不猶豫回答，期待在深圳、廈門簽到更多定單。

韓國瑜此次深圳之行，將考察吞吐量全球第三大的鹽田港、深圳大族激光科技公司、騰訊科技公司，了解貨運及互聯網產業概況。不過，高雄市政府公佈的行程未包括與深圳方面的簽約儀式，外界關注深圳會向韓國瑜端出甚麼大禮。高雄市農會先打響頭炮，將與大陸號稱擁有1.5億用戶的互聯網企業「今日頭條」合作，共設電商平台，將高雄水果銷往大陸。

相關新聞：【韓流「襲」深圳】韓國瑜今晤國台辦主任 陳其邁：逾90%台人反對一國兩制

「突襲式」行程玩謝傳媒

值得一提的是，韓國瑜此次外訪，其「突襲式」行程令傳媒措手不及，他在深圳玩神秘，隨行記者團原本預訂與他同一間酒店，但昨午台媒接到酒店通知，訂房全部被取消。同時，部份訪問行程亦改成不公開，包括市新聞局採訪行程未提到與王偉中會面。綠營續批評韓進入香港及澳門中聯辦，是配合營造一國兩制氛圍，韓國瑜表示，不管遇到任何好朋友，都敞開心胸、真誠相對，希望多做生意、多交朋友：「至於歪七扭八的看法，我想非常不值得一提，也沒有意義。」大陸國台辦官網「中國台灣網」發文為韓護航，指韓港澳行十分成功，民進黨政府不願面對一國兩制的成功，才會對韓國瑜的作為以政治解讀。

《蘋果》記者/台灣《蘋果日報》

【點滴】

澳中聯辦擺烏龍 韓國瑜變南韓瑜

澳門中聯辦竟出現低級錯誤，其官網前晚發佈繁體版新聞稿時，標題和內文將韓國瑜打錯為「南韓瑜」，包括「對南韓瑜一行來澳門進行城市交流表示歡迎」，文章轉換成簡體中文版，姓名才恢復正常，網友揶揄：「中聯辦該不會以為韓國瑜是韓國人吧？」

訪洛杉磯演講會 「韓粉」掃清門票

韓國瑜將於下月中旬訪問美國洛杉磯，行程包括在酒店舉行公開演講會，主辦單位近日開放售票，竟吸引大批狂熱「韓粉」一大清早在售票處排隊「撲飛」，票價每張20美元（約156港元），每人限購兩張，不足3小時門票被搶購一空，不少市民因門票售罄而大失所望，傳聞已有人炒賣黃牛。

下一則
下一則
訪澳賽馬會 走後門避傳媒

訪澳賽馬會 走後門避傳媒
【韓流「襲」深圳】韓國瑜今晤國台辦主任 陳其邁：逾90%台人反對一國兩制

仇思達叛變！

南韓瑜
梗係支聯辦電腦個filter自動將韓國變成南韓啦

高雄變死城

鳩up 到佢
整個世界之窗算吧啦, 到時乜柒都有

當咗自己係總統

其實呢條友d行為又真係幾代表到台灣人諗法

樣撚樣都話要搞

變前海你就大撚穫喇